\section{Globale Testfälle}
\newcommand{\ergebnis}{\\ \textbf{Erwartetes Ergebnis: }}

\setcounter{counter}{10}
\subsection{Backend}
\begin{Kriterien}{TF}

    \item[Anmeldung des \glslink{Administrator}{Administrators}] Der Administrator meldet sich am \gls{Backend} an. \ergebnis Er wird zur Admin-Übersicht weitergeleitet.
    
    \item[Zugriff über \gls{HTTP}] Der Admin versucht, über HTTP auf das Backend zuzugreifen.\ergebnis Der Admin wird auf \gls{HTTPS} umgeleitet.

    \item[Admin-Übersicht] Korrekte Ansicht der Admin-Übersicht.\ergebnis Der Administrator kann in seiner Admin-Übersicht auf eine Liste aller \glspl{Auftrag}, eine Liste aller \glspl{Endpunkt} und auf den Menüpunkt \enquote{Endpunkt erstellen} zugreifen.

	\item[Endpunkt als auslaufend markieren] Der Administrator markiert im Menüpunkt \enquote{Endpunkte verwalten} einen Endpunkt als auslaufend. \ergebnis Im \gls{Frontend} können keine neuen Aufträge zu diesem Endpunkt erstellt werden.

    \item[Auslaufenden Endpunkt löschen] Alle Aufträge zu einem auslaufenden Endpunkt wurden genehmigt.\ergebnis Der Endpunkt wird nicht mehr angezeigt.

	\item[Erstellung eines neuen Endpunkts] Der Administrator klickt auf den Menüpunkt \enquote{Endpunkt erstellen}. \ergebnis Er wird auf eine neue Seite weitergeleitet. Er kann den Namen und den \gls{Modus} des Endpunkts festlegen. Weiterhin kann er benötigte \glspl{Signatur} von bestimmten \glspl{Rolle} oder konkreten \glslink{Nutzer}{Nutzern} hinzufügen. Er kann den Inhalt eines \glslink{Formular}{Formulars} spezifizieren, das vom Auftragsersteller ausgefüllt werden muss. Sind noch nicht alle Felder ausgefüllt, kann der Administrator den neuen Endpunkt nicht erstellen.

    \item[Nach Erstellung eines neuen Endpunkts] Der Administrator bestätigt die Erstellung eines neuen konfigurierten Endpunkts. \ergebnis In der Liste aller Endpunkte wird ein neuer Eintrag mit den soeben festgelegten Details angezeigt. Im Frontend können Nutzer Aufträge für diesen Endpunkt erstellen.

\end{Kriterien}

\subsection{Frontend}
\begin{Kriterien}{TF}

    \item[Anmeldung erfolgreich] Der Nutzer meldet sich mit korrekten Authentifizierungsdaten an.\ergebnis Der Nutzer wird zur Nutzer-Startseite weitergeleitet und als angemeldet vom \gls{System} erkannt.

    \item[Anmeldung fehlgeschlagen] Der Nutzer meldet sich mit falschen Authentifizierungsdaten an.\ergebnis Der Nutzer wird darauf hingewiesen, dass seine eingegebenen Authentifizierungsdaten nicht korrekt sind.

    \item[Abmeldung] Abmeldung eines Nutzers. \ergebnis Der Nutzer bekommt die Bestätigung der erfolgreichen Abmeldung und wird zum Anmeldebereich weitergeleitet.

    \item[Nicht autorisierter Zugriff] Ist der Nutzer nicht angemeldet und versucht, auf geschützte Inhalte zuzugreifen, wird mit einer \enquote{nicht autorisiert}-Meldung reagiert und der Zugriff verweigert.

    \item[Zugriff über HTTP] Der Nutzer versucht, über HTTP auf das Frontend zuzugreifen.\ergebnis Der Nutzer wird auf HTTPS umgeleitet.

    \item[\gls{LDAP} nicht erreichbar] Nutzer greift auf das Frontend zu, falls der LDAP-\gls{Server} nicht erreichbar ist. \ergebnis Der Server meldet sowohl über das Frontend als auch über die \gls{REST-API} einen Authentifizierungsfehler, dass der LDAP-Server nicht erreichbar ist und meldet dem Nutzer, dass der Administrator bereits per E-Mail benachrichtigt wurde.

     \item[Auftrag erstellen] Ein Nutzer konfiguriert zu einem bestimmten Endpunkt einen Auftrag und bestätigt die Erstellung. \ergebnis Der erstellte Auftrag wird unter \enquote{Meine Aufträge} angezeigt. Der Nutzer bekommt alle Auftragsdetails per E-Mail zugeschickt. Die Nutzer mit den Rollen, deren Signatur zuerst benötigt wird, werden benachrichtigt.

      \item[Auftrag signieren] Ein Nutzer signiert einen Auftrag. \ergebnis Für alle Nutzer mit der gleichen Rolle wie die des Signierenden wird der Auftrag nicht mehr unter \enquote{Zu signierende Aufträge} angezeigt. Unter dem Menüpunkt \enquote{Historie} können diese Nutzer den Auftrag einsehen.

\newpage
    \item[Auftrag abgelehnt] Ein Nutzer, dessen Signatur für einen Auftrag benötigt wird, lehnt den Auftrag ab. \ergebnis Der Auftrag wird als abgelehnt gekennzeichnet und kann nicht mehr signiert oder genehmigt werden. Der Ersteller des Auftrags erhält eine Benachrichtigung und kann den Auftrag löschen.

 	\item[\gls{Status}änderung eines Auftrags] Der Status eines Auftrags ändert sich. \ergebnis Der Ersteller des Auftrags wird im Frontend über die Statusänderung benachrichtigt. Abhängig von seiner Nutzereinstellung bekommt er zusätzlich eine E-Mail-Benachrichtigung.

    \item[E-Mail-Benachrichtigungen ausschalten] Ein Nutzer schaltet im Frontend unter dem Menüpunkt \enquote{Einstellungen} die E-Mail-Benachrichtigungen aus. \ergebnis Der Nutzer erhält keine Benachrichtigungen per E-Mail mehr. Die Benachrichtigungen im Frontend werden weiterhin angezeigt.

	\item[Auftrag zurückziehen] Ein Nutzer zieht einen selbst erstellten Auftrag zurück. \ergebnis Der Auftrag kann nicht mehr signiert oder genehmigt werden.

\end{Kriterien}
